{
    "question": "Proses komunikasi yang terjadi melalui body language disebut?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komunikasi nonverbal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Komunikasi Nonverbal adalah komunikasi melalui bahasa tubuh berupa: Gerak atau isyarat. Ekspresi.</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>body language adalah contoh komunikasi nonverbal melalui bahasa tubuh berupa, gerak atau isyarat dan ekspresi </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-ancaman-ekonomi-890",
            "question": "Jelaskan macam-macam ancaman ekonomi!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh macam macam ancaman ekonomi sebagai berikut</p><p></p><p>\u2022daya saing rendah</p><p>\u2022kemiskinan dan pengangguran</p><p>\u2022permasalahan sektor keuangan</p><p>\u2022impor barang secara berlebihan</p><p>\u2022harga komoditi ekspor yang jatuh</p><p>\u2022pengurangan subsidi kepada masyarakat</p><p>\u2022perekonomian digerakan oleh pihak asing</p><p>\u2022embargo dari negara lain terhadap produk dalam negeri</p><p></p><p>jangan lupa di follow ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Proses pengurangan bantuan kepada rakyat berupa subsidi</p><p></p><p>_Perekonomian dari suatu negara dikuasai oleh pihak asing</p><p></p><p>_Impor barang secara berlebihan yang membuat stok barang menjadi lebih</p><p></p><p>_Harga komoditi ekspor pasar dunia yang jatuh</p><p></p><p>_Kebijakan embargo yang terjadi pada negara-negara tujuan ekspor</p><p></p><p>_Meningkatnya angka kemiskinan serta pengangguran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dari-pembebanan-hak-tanggungan-jelaskan-732",
            "question": "Apa tujuan dari pembebanan Hak Tanggungan? Jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>emberian Hak Tanggungan adalah sebagai jaminan pelunasan hutang debitor kepada kreditor sehubungan dengan perjanjian pinjaman/kredit yang bersangkutan</p><p></p><p></p><p># maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku juga gak tau \u0f3c;\u00b4\u0f0e\u0eb6 \u06dd \u0f0e\u0eb6\u0f3d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terjemahkan-q-s-al-aal-ayat-19-295",
            "question": "Terjemahkan Q S al-A'al ayat 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022yaitu kitab-kitab Ibrahim dan Musa. Kedua nabi ini sangat disegani oleh para pengikut agama samawi. Nabi Ibrahim menerima sepuluh suhuf, sedangkan Nabi Musa menerima Taurat.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-tidak-termasuk-keragaman-budaya-adalah-805",
            "question": "Dibawah ini yang tidak termasuk keragaman budaya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cupapi munyenyo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lo wibu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-hal-yang-membuat-kita-tetap-semangat-138",
            "question": "Sebutkan tiga hal hal yang membuat kita tetap semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Dorongan semangat dari orang tua atau keluarga lainnya.</p><p>2. Pemberian hadiah atau pujian kepada siswa yang rajin belajar di rumah.</p><p>3. Sarana dan prasana belajar di rumah yang bagus dan nyaman.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. Selalu bersyukur dalam apapun keadaanya</p><p>2. pantang menyerah jika mengalami musibah</p><p>3. Hindari memikirkan sesuatu yang membuatmu frustasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-alasan-banggsa-portugis-masuk-indonesia-238",
            "question": "Apa alasan banggsa portugis masuk indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk menguasai Indonesia karna Indonesia kaya akan rempah rempah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-kebudayaan-daerah-dan-kebudayaan-nasional-adalah-120",
            "question": "Hubungan antara kebudayaan daerah dan kebudayaan nasional adalah...    a.antara kebudayaan daerah ada kebudayaan nasional tidak ada kaitannya\r\nb.kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional\r\nc.kebudayaan nasional adalah akar dari kebudayaan daerah\r\nd.tidak ada kebudayaan daerah apabila tidak ada kebudayaan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-semangat-dan-nilai-nilai-kejuangan-bangsa-indonesia-tidak-513",
            "question": "Jiwa, semangat, dan nilai-nilai kejuangan bangsa    Indonesia tidak lahir seketika, tetapi merupakan\r\nproses perkembangan sejarah dari zaman ke zaman.\r\nUntuk memperoleh gambaran tentang nilai-nilai\r\n45 yang berkembang setiap zamannya diadakan\r\nperiodisasi. Uraikanlah periodisasi perjuangan\r\nbangsa Indonesia dari sebelum merdeka sampai\r\nsekarang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam buku Pengantar Ilmu Sejarah (2005) karya Kuntowijoyo, periodisasi dalam sejarah bertujuan untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p>Periodisasi Sejarah Indonesia berawal dari zaman Praaksara hingga pasca reformasi. Berikut periodisasi Sejarah Indonesia:</p><p></p><p>\u2022Indonesia masa Praakasara</p><p></p><p>Sejarah masa Praaksara di Indonesia berawal dari kehidupan manusia purba di Indonesia hingga sekitar abad ke-5 Masehi.</p><p></p><p>Pada periode ini, rekonstruksi sejarah berfokus pada pemaparan pola hidup dan kebudayaan manusia purba di Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pada-sila-ke-5-terdapat-lambang-a-b-d-100000-boolean-231",
            "question": "3. Pada sila ke 5 terdapat lambang ..\r\na.\r\nb.\r\nd.\r\n100000\r\nBoolean\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>padi dan kapas</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>padiiiiiiii dannnnn kapassssss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}